`docker container run -it -v$(pwd):/home/host ubuntu`

Creare il file in `/home/host`

uscire dal container

`ls` (c'è il file appena creato nel container)

Si può usare l'immagine con Midnight Commander se è più comodo.